[[[[{"category": ["Actualitate"], "city": "Botosani", "title": "\r\n                        Romii din Boto\u015fani se pl\u00e2ng, din nou: Locuin\u0163e insalubre, contracte expirate, abuzuri                    ", "text": ["\r\n        \t", "\r\n                \r\n                Romii din Boto\u015fani se pl\u00e2ng, din nou: Locuin\u0163e insalubre, contracte expirate, abuzuri            ", "\r\n\t\t\t", "\r\n\t\t\t\tAutor: ", "stiri.botosani.ro", "\u00a0\r\n\t\t\t\tPublicat: ", "09:03", "\r\n\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\tVideo (", "0", ") \u00a0\r\n\t\t\t\tFoto (", "1", ")    \u00a0\r\n                   Comentarii (", "12", ")  \u00a0\r\n                   Vizualizari (", "616", ")  \u00a0\r\n                   ", "\r\n                ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "Tweet", "\r\n                   ", "!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=/^http:/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+'://platform.twitter.com/widgets.js';fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document, 'script', 'twitter-wjs');", "\r\n                ", "\r\n\r\n               ", "\r\n               \t", "\r\n                             \t\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\t", "\r\n             \t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t             \t\t\t             \t\t\t\t\t\t", "\r\n\r\n             \t\t", "De fiecare dat\u0103 c\u00e2nd au ocazia, reprezentan\u0163ii cet\u0103\u0163enilor romi care locuiesc \u00een municipiul Boto\u015fani, \u00een speial cei din Parcul Tineretului \u015fi Centrul Vechi, se pl\u00e2ng autorit\u0103\u0163ilor de condi\u0163iile \u00een care \u00ee\u015fi duc existen\u0163a.", "\r\n", "\r\nLa ultima \u015fedin\u0163\u0103 a grupului de lucru mixt, ce a avut loc la Institu\u0163ia Prefectului, au fost puse de tapet neajunsurile minoritarilor, prin vocea Semiramidei Balan, consilier pe problemele romilor \u00een cadrul Prefecturii.", "\r\n", "\r\nUna dintre principalele nemul\u0163umiri ale romilor este aceea c\u0103 locuiesc \u00een imobile insalubre, f\u0103r\u0103 grupuri sanitare.", "\r\n\u00a0", "\r\n", "\u201cImobilele sociale \u015fi \u00eemprejurimile, \u00een special cele din cartierul Parcul Tineretului, sunt \u00een stare avansat\u0103 de degradare \u015fi pun \u00een pericol s\u0103n\u0103tatea \u015fi siguran\u0163a chiria\u015filor. Existen\u0163a unui num\u0103r mare de c\u00e2ini comunitari amplific\u0103 existen\u0163a precar\u0103 de habitat din zon\u0103. Starea imobilelor sociale \u00eenchiriate este precar\u0103, insalubr\u0103 \u015fi degradat\u0103 \u00een peste 60% din cazuri.\u00a0Lipsa locuin\u0163elor determin\u0103 o locuire \u00een familii l\u0103rgite, cu un num\u0103r mare de membri, stau de la 7 p\u00e2n\u0103 la 12 persoane. Locuin\u0163ele sociale din cartierul Parcul Tineretului \u015fi Centrul Vechi sunt supraaglomerate, lipsite \u00een parte de utilit\u0103\u0163i sau utilit\u0103\u0163i imporvizate, deteriorate, cu condi\u0163ii de igien\u0103 precar\u0103, chirii restante, cu sume mari de plat\u0103 \u015fi penalit\u0103\u0163i de 100%\",", " a spus ", "Semiramida Balan.", "\r\n\u00a0", "\r\nRomii boto\u015f\u0103neni mai au un of \u015fi anume faptul c\u0103 nu pot \u00eencheia individual contracte cu furnizorii de utilit\u0103\u0163i.", "\r\n\u00a0", "\r\n", "\u201cLipsa contractelor de \u00eenchiriere, contracte expirate ale chiria\u015filor oprite la Locativa pentru neplat\u0103, lipsa posibilit\u0103\u0163ilor de a se \u00eenregistra sau schimba c\u0103r\u0163i de identitate expirate, tineri peste 14 ani nu au c\u0103r\u0163i de identitate datorit\u0103 lipsei unui domiciliu. Condi\u0163ionarea contractelor de plata utilit\u0103\u0163ilor mul\u0163i dintre chiria\u015fi o consider\u0103 un abuz \u00een contextul \u00een care agen\u0163ii economici furnizori de utilit\u0103\u0163i \u00eencheie contracte individuale cu chiria\u015fii\",", " a mai spus ", "reprezentanta romilor.\u00a0", "\r\n", "\t\t\t\r\n\r\n                ", "\r\n                ", "\r\n            ", "\r\n\r\n                ", "\r\n                     Share on Facebook\r\n                ", "\r\n\r\n                  ", "\r\n                     Share on Twitter\r\n                  ", "\r\n            ", "\r\n\t\t\t", "\r\n\r\n        \t\t\t"], "county": "Botosani", "link": "http://stiri.botosani.ro/stire/91700/Romii+din+Boto%C5%9Fani+se+pl%C3%A2ng%2C+din+nou%3A+Locuin%C5%A3e+insalubre%2C+contracte+expirate%2C+abuzuri.html", "press": "Stiri.Botosani"},
{"category": ["Actualitate"], "city": "Botosani", "title": "\r\n                        Doi medici \u00eenscri\u015fi la concursul pentru Sec\u0163ia Neonatologie de la Mavromati                    ", "text": ["\r\n        \t", "\r\n                \r\n                Doi medici \u00eenscri\u015fi la concursul pentru Sec\u0163ia Neonatologie de la Mavromati            ", "\r\n\t\t\t", "\r\n\t\t\t\tAutor: ", "stiri.botosani.ro", "\u00a0\r\n\t\t\t\tPublicat: ", "09:17", "\r\n\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\tVideo (", "0", ") \u00a0\r\n\t\t\t\tFoto (", "1", ")    \u00a0\r\n                   Comentarii (", "0", ")  \u00a0\r\n                   Vizualizari (", "623", ")  \u00a0\r\n                   ", "\r\n                ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "Tweet", "\r\n                   ", "!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=/^http:/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+'://platform.twitter.com/widgets.js';fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document, 'script', 'twitter-wjs');", "\r\n                ", "\r\n\r\n               ", "\r\n               \t", "\r\n                             \t\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\t", "\r\n             \t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t             \t\t\t             \t\t\t\t\t\t", "\r\n\r\n             \t\tDoi medici s-au \u00eenscris la concursul organizat de Spitalul Jude\u0163ean Mavromati \u00een vederea ocup\u0103rii unui post de medic specialist \u00een cadrul Sec\u0163iei\u00a0Neonatologie, de la Sec\u0163ia de Obstetric\u0103 \u015fi Ginecologie Boto\u015fani.", "\r\n", "\r\nEste vorba de medicii Anca Elvira Herciu \u015fi Mariana Vasilica. \u00cen urma evalu\u0103rii dosarelor, ambele candidate au fost declarate admise \u00een vederea particip\u0103rii la concurs.", "\r\n", "\r\nConcursul va consta \u00eentr-o prob\u0103 scris\u0103 \u015fi o prob\u0103 clinic\u0103 sau practic\u0103.", "\r\n", "\t\t\t\r\n\r\n                ", "\r\n                ", "\r\n            ", "\r\n\r\n                ", "\r\n                     Share on Facebook\r\n                ", "\r\n\r\n                  ", "\r\n                     Share on Twitter\r\n                  ", "\r\n            ", "\r\n\t\t\t", "\r\n\r\n        \t\t\t"], "county": "Botosani", "link": "http://stiri.botosani.ro/stire/91703/Doi+medici+%C3%AEnscri%C5%9Fi+la+concursul+pentru+Sec%C5%A3ia+Neonatologie+de+la+Mavromati.html", "press": "Stiri.Botosani"},
{"category": ["Cultura"], "city": "Botosani", "title": "\r\n                        Duminica inchinata Sfantului Ioan Scararul                    ", "text": ["\r\n        \t", "\r\n                \r\n                Duminica inchinata Sfantului Ioan Scararul            ", "\r\n\t\t\t", "\r\n\t\t\t\tAutor: ", "stiri.botosani.ro", "\u00a0\r\n\t\t\t\tPublicat: ", "08:01", "\r\n\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\tVideo (", "0", ") \u00a0\r\n\t\t\t\tFoto (", "1", ")    \u00a0\r\n                   Comentarii (", "0", ")  \u00a0\r\n                   Vizualizari (", "156", ")  \u00a0\r\n                   ", "\r\n                ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "Tweet", "\r\n                   ", "!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=/^http:/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+'://platform.twitter.com/widgets.js';fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document, 'script', 'twitter-wjs');", "\r\n                ", "\r\n\r\n               ", "\r\n               \t", "\r\n                             \t\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\t", "\r\n             \t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t             \t\t\t             \t\t\t\t\t\t", "\r\n\r\n             \t\t", "Saptamana a patra, Saptamana Injumatatirii Postului, este luminata de prezenta Sfintei Cruci, de care necontenit pomenesc slujbele bisericesti. \"In mijlocul zilelelor infranarii, ajungand astazi cu puterea Crucii, sa slavim pe Cel ce S-a inaltat pe dansa, ca pe Mantuitorul si Dumnezeul nostru...\".", "\r\n", "\r\nSf. Cruce se afla pe iconostas in aceasta vreme, spre inchinarea credinciosilor: \"Sa ne inchinam, credinciosii, preacinstitului lemn pe care S-a inaltat Facatorul tuturor...; veniti sa o sarutam cu frica si cu dragoste, luand de la ea dar luminos; izbavire de patimi, intarire si izgonire a toata puterea draceasca\".", "\r\n", "\r\nImpreuna cu cinstirea Crucii se uneste si ", "tema saptamanii\u201c: Pilda Vamesului si Fariseului, care din nou ne aduce aminte de primejdia mandriei si de folosul cel mare al smereniei. Faptele noastre cele rele sunt necontenit prilej de smerenie si a striga ca vamesul: \"Nu cutez eu ticalosul, sa privesc cu ochii spre cer, pentru faptele mele cele viclene...\" (Duminica seara); caci \"Facand vrednicia sufletului meu roaba patimilor, m-am facut ca un animal si nu ma pot uita spre Tine, Preainalte; ci plecandu-ma in jos, Hristoase, ca vamesul ma rog strigand catre Tine: Dumnezeule milostiveste-Te spre mine si ma mantuieste\" (Vineri seara).", "\r\n", "\r\nDar Mantuitorul ne-a invatat smerenia mai mult decat cu pilda Vamesului, cu insasi viata si smerenia Sa. De aceea: \"De la Domnul, Cel ce S-a smerit pe Sine pana la moartea prin Cruce pentru tine, invatandu-te, suflete al meu, din inaltare smerenia si din smerenie inaltarea, nu te inalta pentru virtutile tale, nici nu te socoti pe tine drept sa osandesti pe aproapele tau ca fariseul cel laudaros; ci cu gandul plecat aducandu-ti aminte numai de pacatele tale, ca vamesul striga: Dumnezeule, milostiveste-Te spre mine pacatosul\" (Joi seara).", "\r\n", "\r\nPrin smerenia Sa, Domnul ne-a lasat calea cea buna a smereniei: \"Cale cea mai buna a inaltarii ai aratat, Hristoase, a fi smerenia, micsorandu-Te Insuti pe Tine si chip de rob luand, neprimind rugaciunea cea mult falnica a fariseului, iar suspinul cel umilit al vamesului primindu-l ca pe o jertfa fara prihana intru cele de sus\" (Luni, la Vecernie).", "\r\n", "\r\nIncadrarea Duminicii Crucii de cele doua pilde evanghelice: a Fiului Risipitor (Saptamana a III-a) si a Vamesului (Saptamana a IV-a) are un adanc talc duhovnicesc. Crucea este, pe de o parte, semnul negraitei milostiviri si a dragostei fara margini a lui Dumnezeu, \"Care asa de mult a iubit lumea, incat si pe Fiul Sau Cel Unul-Nascut L-a dat pentru dansa\" (Ioan 3, 16), iar pe de alta, este si semnul nemarginitei smerenii a Domnului,\"Care S-a smerit pe Sine, ascultator facandu-Se pana la moarte, si inca moarte de Cruce\" (Filipeni 2, 8). Ceea ce Mantuitorul ne invatase cu cele doua pilde, ne-a aratat-o mai desavarsit cu moartea Sa pe Cruce. Smerenia si dragostea, care sunt plinatatea desavarsirii duhovnicesti si pe care le cerem cu atata staruinta de-a lungul postului, prin rugaciunea Sf. Efrem, ni le arata Domnul prin taina Crucii, pe care o cinstim in mijlocul postului.", "\r\n", "\r\nSi ca o icoana vie a acestor mari virtuti, Duminica a IV-a, ne pune inainte praznuirea marelui Parinte si povatuitor duhovnicesc, Sfantul Ioan Scararul. Viata lui a fost ascunsa, smerita si aprinsa de dumnezeiasca dorire. Patruzeci de ani a trait sihastreste, pururea fiind aprins de ravna inflacarata si de focul dumnezeiestii iubiri. Toata petrecerea lui era in rugaciunea neincetata si in nemasurata dragoste de Dumnezeu. De aceea s-a facut pilda a toata virtutea si doctor sufletesc iscusit; plin de intelepciune, caci Duhul Sfant vorbea prin gura lui, ajungand ca o \"stea neratacita si luminand pana la marginile lumii\" (Condac).", "\r\n", "\r\nBogatia acestei intelepciuni a adunat-o in vistieria duhovniceasca numita \"Scara Raiului\", pe care a facut-o darul cel mai de pret al vietii calugaresti.", "\r\n", "\r\nAlcatuita din 30 de trepte, dupa cei 30 de ani ai vietii smerite a Domnului, Scara sa ne urca din treapta in treapta de la cele pamantesti la cele ceresti. Fuga de lume, adica lepadarea de avutii, de rudenii si de sine insusi, intrarea sub ascultarea unui povatuitor iscusit, cainta cu lacrimi si aducerea aminte de moarte, tacerea, infranarea si lepadarea de toata grija cea lumeasca ne vor ajuta sa smulgem din radacina multimea patimilor din noi: lacomia, iubirea de argint, mandria, trandavia si celelalte si ne vor ridica spre agonisirea virtutilor duhovnicesti: blandetea, curatia, saracia, privegherea, smerenia, trezvia si rugaciunea, linistea si nepatimirea si cele trei mari virtuti teologice: credinta, nadejdea si dragostea.", "\r\n", "\r\nDupa ce el a urcat mai intai aceste minunate trepte ale sca-rii si a ajuns la capatul de sus, Sf. Ioan ne indeamna si pe noi: \"Suiti-va, fratilor, suiti-va, punand suisuri in inimile voastre si luand aminte la proorocul care zice: \u00abVeniti sa ne suim in muntele Domnului, si in casa Dumnezeului nostru\u00bb (Is. 2, 3)\".", "\r\n", "\r\nInvatatura de taina a Scarii este: precum pe o scara suisul se face din treapta in treapta, tot asa si sporirea duhovniceasca nu se face la intamplare, ci cu pricepere, intr-o anumita si neintrerupta inlantuire de fapte, de-a lungul intregii vieti si sub indrumarea unui povatuitor incercat. De aceea si calea aceasta este potrivita vietii calugaresti si pentru calugari a fost scrisa Scara. \"Cine este monahul credincios si intelept?\" intreaba Sf. Ioan si raspunde: \"Acela care si-a pazit neatinsa arderea duhului si pana la sfarsitul vietii nu conteneste sa adauge in fiecare zi, foc peste foc, vapaie peste vapaie, silinta peste silinta, dorire peste dorire\".", "\r\n", "\r\nPlina de dumnezeiasca intelepciune, Scara este povatuire iscusita pentru cei retrasi din lume, care voiesc sa se lase scrisi cu degetul lui Dumnezeu. De-a lungul celor 30 de trepte ale ei, vedem ca intr-o oglinda uneltirile dracesti ale pacatului, inlantuirea virtutilor si pe aceea a patimilor, cum sa invatam mestesugul cunoasterii de sine si al despatimirii, lucrarea virtutilor, care creste pe adevaratul monah din putere in putere, de la smerita ascultare pana la plinatatea cea mai de sus a dumnezeiestii iubiri.", "\r\n", "\r\nCuvintele ei sunt pline de miez duhovnicesc, simple si adanci, adevarate lozinci ale vietii duhovnicesti. \"Monahul este adancul smereniei\", \"monahul este o necontenita sila a firii\", monahul este o necontenita lumina in ochiul inimii. Smerenia este marea bogatie a monahului, camara a bunatatii, de care nu se pot apropia rapitorii. Smerenia si dragostea este sfintita doime: dragostea inalta, iar smerenia pe cei inaltati ii sprijina sa nu cada.", "\r\n", "\r\nIndeletnicirea cea mai de seama a monahului este trezvia si rugaciunea. \"Isihast este cel ce zice: Eu dorm, dar inima mea", "\r\nvegheaza\" (Cant. 5, 2). Rugaciunea este mijloc de cunoastere de sine, \"oglinda monahului\", \"bogatia monahului\", \"cununa de pietre scumpe a monahului\", semnul dragostei sale fata de Dumnezeu; \"iar daca vrei sa cunosti degraba folosul ruga-ciunii, sa se lipeasca pomenirea lui Iisus de rasuflarea ta\".", "\r\n", "\r\nToata lupta monahului este impotriva patimilor si pentru cunoasterea virtutilor:", "\r\n", "\r\n- doctoria impotriva ingamfarii se cumpara cu aurul smereniei;", "\r\n- cine si-a agonisit pomenirea mortii nu va pacatui in veac;", "\r\n- ascultarea este mormant al voii;", "\r\n- monahul neagonisitor este stapanul lumii;", "\r\n- monahul trufas nu are nevoie de drac, fiindca el insusi este drac.", "\r\n", "\r\nNevointa trupeasca are multa putere impotriva dracilor, caci noroiul uscat nu mai atrage pe porci si nici trupul vestejit de nevointa nu mai odihneste pe draci.", "\r\n", "\r\nGrija cea mare a monahului este sa scape de nesimtire, care \"este moartea sufletului mai inainte de moartea trupului\" si sa-si agoniseasca nepatimirea, care \"este invierea sufletului mai inainte de invierea trupului\". Iar podoaba cea mai de pret a lui este sfanta feciorie si curatie, \"cine a agonist-o pe aceasta, acela a murit si a inviat si inca de aici a inceput nestricaciunea cea viitoare\".", "\r\n", "\r\nPentru nepretuitul ei folos duhovnicesc, Scara Raiului se citeste la sfintele slujbe de-a lungul Postului Mare si este cartea cea mai cautata, carte de capatai la ortodocsi. Iar izvoditorul ei, marele Avva Ioan Scararul, este cinstit de Biserica in fruntea tuturor marilor povatuitori si Parinti duhovnicesti.", "\r\n", "\r\nPraznuirea lui la inceputul celei de-a doua jumatati a postului, ne pune inainte icoana de sfintenie si metoda mestesugita pentru dobandirea ei. Ca sa contemplam icoana si sa invatam din metoda si mai deplin arta duhovnicestii innoiri, sa ne incordam puterile si mai mult spre a rascumpara vremea putina care a mai ramas, intru ostenelile pentru despatimire si cresterea virtutilor mantuitoare.", "\r\n", "\r\n\"Cuvioase Parinte Ioane, ascultand glasul Evangheliei Domnului, ai parasit lumea, bogatia si marirea intru nimic socotindu-le. Pentru aceasta tuturor ai strigat: Iubiti pe Dumnezeu si veti afla har vesnic; nimic sa nu cinstiti mai mult decat dragostea Lui, ca sa aflati odihna impreuna cu toti sfintii, cand va veni intru marirea Sa. Cu ale caror rugaciuni, Hristoase, pazeste si mantuieste sufletele noastre\". (Vecernia duminicii).", "\r\n", "\r\n", "Parintele Petroniu Tanase", "\r\nArticol preluat din volumul \"Usile pocaintei. Meditatii duhovnicesti la vremea Triodului\", Editura Doxologia", "\r\n", "\t\t\t\r\n\r\n                ", "\r\n                ", "\r\n            ", "\r\n\r\n                ", "\r\n                     Share on Facebook\r\n                ", "\r\n\r\n                  ", "\r\n                     Share on Twitter\r\n                  ", "\r\n            ", "\r\n\t\t\t", "\r\n\r\n        \t\t\t"], "county": "Botosani", "link": "http://stiri.botosani.ro/stire/91699/Duminica+inchinata+Sfantului+Ioan+Scararul.html", "press": "Stiri.Botosani"},
{"category": ["Actualitate"], "city": "Botosani", "title": "\r\n                        Problemele cardiace \u015fi diabetul i-au fost fatale marelui actor Mircea Albulescu. \"I-am spus lui Dumnezeu: Ia-m\u0103 pe nepus\u0103 mas\u0103\"                    ", "text": ["\r\n        \t", "\r\n                \r\n                Problemele cardiace \u015fi diabetul i-au fost fatale marelui actor Mircea Albulescu. \"I-am spus lui Dumnezeu: Ia-m\u0103 pe nepus\u0103 mas\u0103\"            ", "\r\n\t\t\t", "\r\n\t\t\t\tAutor: ", "stiri.botosani.ro", "\u00a0\r\n\t\t\t\tPublicat: ", "08:48", "\r\n\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\tVideo (", "0", ") \u00a0\r\n\t\t\t\tFoto (", "1", ")    \u00a0\r\n                   Comentarii (", "0", ")  \u00a0\r\n                   Vizualizari (", "214", ")  \u00a0\r\n                   ", "\r\n                ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "Tweet", "\r\n                   ", "!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=/^http:/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+'://platform.twitter.com/widgets.js';fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document, 'script', 'twitter-wjs');", "\r\n                ", "\r\n\r\n               ", "\r\n               \t", "\r\n                             \t\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\t", "\r\n             \t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t             \t\t\t             \t\t\t\t\t\t", "\r\n\r\n             \t\tDup\u0103 o lung\u0103 suferin\u0163\u0103, Mircea Albulescu s-a stins la spitalul Floreasca la 81 de ani. Dr. Bogdan Opri\u0163a, purt\u0103tor de cuv\u00e2nt spitalul Floreasca, a declarat cum au fost ultimele momente din via\u0163a marelui actor: \"A fost internat joi dup\u0103-amiaz\u0103 \u00een stare foarte grav\u0103 \u015fi a murit la ora 1:00. Familia a insistat ca echipa de medici s\u0103 nu ofere detalii suplimentare despre moartea marelui actor.\"", "\r\n", "\r\nProblemele cardiace, dar \u015fi diabetul, i-au fost fatale marelui actor, al c\u0103ruit trup a fost depus s\u00e2mb\u0103t\u0103 la Teatrul Na\u0163ional.", "\r\n", "\r\n\u00centr-unul dintre ultimele sale interviuri, Mircea Albulescu spunea: \"A\u015ftept moartea, sunt tot mai aproape de ea, e cea mai grea a\u015fteptare. So\u0163ia mea a \u00eencetat din via\u0163\u0103 acum c\u00e2\u0163iva ani, dar de ceva vreme o simt tot mai des prin cas\u0103, m\u0103 ceart\u0103 adesea, c\u0103 sunt dezordonat, c\u0103 de ce pun aia colo sau dincolo. Poate c\u0103 e tot mai prezent\u0103 pentru c\u0103 m\u0103 apropii \u015fi eu de lumea de dincolo, de lumea ei\", ad\u0103ug\u00e2nd \"e bine \u00een via\u0163a asta, ca actor, s\u0103 dispari c\u00e2nd trebuie, c\u00e2t e\u015fti pe val.\u00a0 Dumnezeu are o \u00een\u021belegere cu mine. I-am spus: \u00abDoamne!\u00bb. \u0218i Dumnezeu \u0219tii ce mi-a zis: \u00abDa, m\u0103!\u00bb. Asta \u00eenseamn\u0103 c\u0103 s-ar putea s\u0103 am un noroc cu Dumnezeu. I-am spus: \u00abIa-m\u0103 pe nepus\u0103 mas\u0103\u00bb\".", "\r\n", "\t\t\t\r\n\r\n                ", "\r\n                ", "\r\n            ", "\r\n\r\n                ", "\r\n                     Share on Facebook\r\n                ", "\r\n\r\n                  ", "\r\n                     Share on Twitter\r\n                  ", "\r\n            ", "\r\n\t\t\t", "\r\n\r\n        \t\t\t"], "county": "Botosani", "link": "http://stiri.botosani.ro/stire/91701/Problemele+cardiace+%C5%9Fi+diabetul+i-au+fost+fatale+marelui+actor+Mircea+Albulescu.+%22I-am+spus+lui+Dumnezeu%3A+Ia-m%C4%83+pe+nepus%C4%83+mas%C4%83%22.html", "press": "Stiri.Botosani"},
{"category": ["Cultura"], "city": "Botosani", "title": "\r\n                        Sfin\u0163ii Boto\u015fanilor: 104 ani de la na\u015fterea P\u0103rintelui Cleopa!                    ", "text": ["\r\n        \t", "\r\n                \r\n                Sfin\u0163ii Boto\u015fanilor: 104 ani de la na\u015fterea P\u0103rintelui Cleopa!            ", "\r\n\t\t\t", "\r\n\t\t\t\tAutor: ", "stiri.botosani.ro", "\u00a0\r\n\t\t\t\tPublicat: ", "12:49", "\r\n\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\tVideo (", "0", ") \u00a0\r\n\t\t\t\tFoto (", "1", ")    \u00a0\r\n                   Comentarii (", "0", ")  \u00a0\r\n                   Vizualizari (", "110", ")  \u00a0\r\n                   ", "\r\n                ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "Tweet", "\r\n                   ", "!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=/^http:/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+'://platform.twitter.com/widgets.js';fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document, 'script', 'twitter-wjs');", "\r\n                ", "\r\n\r\n               ", "\r\n               \t", "\r\n                             \t\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\t", "\r\n             \t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t             \t\t\t             \t\t\t\t\t\t", "\r\n\r\n             \t\t", "Se implinesc ast\u0103zi, 10 aprilie, 104 ani de la nasterea Parintelui Cleopa \u00een Suli\u0163a, jude\u0163ul Boto\u015fani! Deasupra acestei Romanii salasluiesc, an de an mai multi, an de an mai tristi, pastratorii sufletului nostru, cat ne-a mai ramas sau cat va fi sa mai primim. Parintele Paisie Olaru, Parintele Ilie Cleopa, Parintele Calciu Dumitreasa, Parintele Justin Parvu, Parintele Arsenie Papacioc... ", "\r\n", "\r\nLa Manastirea Sihastria, cimitirul a devenit loc de pelerinaj. Provenind din aceleasi locuri, cei doi parinti, Paisie Olaru si Ilie Cleopa, odihnesc acum alaturi. Liniste si pace. Un sentiment de siguranta si de stabilitate, intr-o lume tot mai incerta, care se intinde dincolo de zidurile manastirii.", "\r\n", "\r\nDin orice parte ai veni, Sihastria te transforma. Un furnicar de lume te inconjoara, si nu ai nicicum sentimentul unei aglomeratii obositoare. Zeci de calugari, maicute, pelerini, batrani, cersetori, comercianti, copii\u2026 Nimic nu devine prea mult, nimeni nu iti sufoca sufletul in vreun fel. Nu e nevoie sa strigi, chiar daca inaltimile bisericilor iti arunca sufletul in inaltul cerului.", "\r\n", "\r\nNu ai cum sa spui ca nu il simti pe Parintele Cleopa. Iti vine sa spui, la fiecare 3 pasi: Manca-v-ar Raiul! Pur si simplu, iti rasuna in urechi, te urmareste, te farmeca. La mormant, aglomerat si totusi atata pace! Oamenii se roaga ca la sfinte moaste. Isi spun necazurile. Aprind lumanari si, mai toti, iau in pumni pamant de pe mormant, il duc acasa, il presara in gradina sau pur si simplu il pastreaza.", "\r\n", "\r\nDe la mormant, pasii te conduc spre chilie. Acum e muzeu, iar cerdacul din care vorbea Parintele Cleopa e la fel ca in vremea pamanteasca a duhovnicului. Bancile aliniate, in asteptarea pelerinilor. Incaperile in care si-a induhovnicit viata parintele Cleopa stralucesc in lumina. Si in curatenie.", "\r\n", "\r\nE singurul loc unde te descalti inainte de a intra. Pe jos, odihnesc calduroase covoare taranesti. In rest, foarte multe carti, fotografii, amintiri, dar si lucrurile Parintelui: cojocul lui fara maneci, caciula, ghetele reparate si carpite, multe perechi de ochelari, ceasul desteptator. Si liniste, in acorduri abia simtite de cantece bisericesti.", "\r\n", "\r\nAbia apoi, de la chilie, pasii merg, impacati si usori, spre Biserica, spre Catedrala impunatoare, pe langa fantana datatoare de putere.\u00a0\u00a0", "\r\n", "\r\nIlie Cleopa a fost al cincilea copil din cei zece ai familiei Alexandru Ilie. A urmat scoala primara de sapte ani in Sulita. Primise la botez numele Constantin. Avea o memorie cu totul deosebita, asemanandu-se mamei sale. Timp de peste trei ani a facut ucenicie duhovniceasca la schimonahul Paisie Olaru, pustnic in Schitul Cozancea, nascut si el pe aceste meleaguri, in Stroiesti. In anul 1929, la inceputul lui decembrie, a intrat in obstea Schitului Sihastria impreuna cu fratele sau mai mare, Vasile. Dupa trei zile de ispitire, au fost primiti in obstea acestui schit, in ziua Sfantului Ierarh Spiridon, la 12 decembrie.", "\r\n", "\r\nPana in anul 1935, Constantin a pascut oile Schitului Sihastria, impreuna cu alti frati. Apoi, este luat in armata in orasul Botosani. Se reintoarce la schit in toamna anului 1936 si este tuns in monahism la 2 august 1937, primind numele Cleopa. In 1947, Schitul Sihastria, numarand peste 60 de vietuitori, a fost ridicat la rang de manastire, iar protosinghelul Ilie Cleopa este facut arhimandrit, cu aprobarea patriarhului Nicodim. Intre anii 1952-1954, fiind urmarit de securitate, se retrage in Muntii Stanisoara, impreuna cu ieromonahul Arsenie Papacioc. Dupa mai bine de doi ani de viata pustniceasca, este readus in manastire, la porunca patriarhului Justinian. In 1956 revine la metanie, iar in primavara anului 1959 se retrage pentru a treia oara in Muntii Neamt, unde se nevoieste mai bine de cinci ani. In toamna anului 1964 revine in Manastirea Sihastria, in calitate de duhovnic al intregii obsti, si povatuieste fara intrerupere atat calugari, cat si mireni, timp de 34 de ani, pana la 2 decembrie 1998, cand se sfarseste din viata.\u00a0\u00a0", "\r\n", "\r\n", "\r\n\"Sa-mi spuneti mie, unde erati acum 100 de ani? Dar peste 100 de ani, unde o sa fiti? Ia spuneti-mi, unde? Trupul merge in pamant, de unde a fost luat, dar sufletul unde merge? Ati auzit ce spune Mantuitorul in Evanghelie? Voi nu stiti de unde veniti si unde mergeti. Eu stiu de unde vin. Vin de la Tatal si merg la Tatal. Noi pe pamant suntem intr-o trecere, intr-o vizita foarte, foarte scurta, mama. Vezi ? A trait Adam 930 de ani, si la moartea lui a venit Arhanghelul Mihail din cer, unul din cele sapte duhuri; si l-a intrebat, cand se muncea cu moartea: \"Adame, Adame, cum ti s-a parut viata ?\". \"Asa, Doamne, cum as intra pe o usa si as iesi pe cealalta\". Dupa 930 de ani ! Dar la noi ce-i viata ? Nu auziti ce suntem noi ? Si cine poate sa ne spuan noua mai adevarat si mai sfant si mai vrednic de incredere, ca Cel ce ne-a facut ? Auzi ce spune Duhul Sfant, Care a zidit toate cele vazute si nevazute : Omul ca iarba, zilele lui ca floarea campului, asa vor inflori. Vezi o fetita mica, o floricica, un baietel. A crescut mai mare, o floare mai mare. S-a casatorit, incepe a se vesteji incet, incet. Gata, apare un par carunt. Acesta este semn de plecare. Toamna vietii. cand ti-a a parut parul carunt ii gata, toamna vine. Vine moartea si plecam la vesnicie! Dar cati mor inaintede a imbatrani ? Daca moartea ar veni sa ne ia numai de la 80 de ani inainte, atunci poti zice: \"Stai, mai, mai este de treaba!\". Dar vezi ca Mantuitorul ne-a inarmat cu o arma pentru toate veacurile, cand a zis asa: Privegheati si va rugati, ca nu stiti ziua si ceasul intru care Fiul Omului va veni! Nu stim cand plecam. Ca altul pleaca copil, altul tanar, altul mai batran. La unul se intampla moartea intr-un accident, la altul dintr-un cutremur, sau vine un junghi peste noapte si gata. Numai Cel de Sus stie toate ! De aceea totdeauna trebuie sa fim pregatiti\". (Parintele Ilie Cleopa)\u00a0\u00a0", "\r\n", "\t\t\t\r\n\r\n                ", "\r\n                ", "\r\n            ", "\r\n\r\n                ", "\r\n                     Share on Facebook\r\n                ", "\r\n\r\n                  ", "\r\n                     Share on Twitter\r\n                  ", "\r\n            ", "\r\n\t\t\t", "\r\n\r\n        \t\t\t"], "county": "Botosani", "link": "http://stiri.botosani.ro/stire/91706/Sfin%C5%A3ii+Boto%C5%9Fanilor%3A+104+ani+de+la+na%C5%9Fterea+P%C4%83rintelui+Cleopa%21.html", "press": "Stiri.Botosani"},
{"category": ["Actualitate"], "city": "Botosani", "title": "\r\n                        Soare \u015fi ploi anun\u0163ate pentru Boto\u015fani. Estim\u0103ri meteorologice                    ", "text": ["\r\n        \t", "\r\n                \r\n                Soare \u015fi ploi anun\u0163ate pentru Boto\u015fani. Estim\u0103ri meteorologice            ", "\r\n\t\t\t", "\r\n\t\t\t\tAutor: ", "stiri.botosani.ro", "\u00a0\r\n\t\t\t\tPublicat: ", "09:16", "\r\n\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\tVideo (", "0", ") \u00a0\r\n\t\t\t\tFoto (", "1", ")    \u00a0\r\n                   Comentarii (", "0", ")  \u00a0\r\n                   Vizualizari (", "691", ")  \u00a0\r\n                   ", "\r\n                ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "Tweet", "\r\n                   ", "!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=/^http:/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+'://platform.twitter.com/widgets.js';fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document, 'script', 'twitter-wjs');", "\r\n                ", "\r\n\r\n               ", "\r\n               \t", "\r\n                             \t\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\t", "\r\n             \t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t             \t\t\t             \t\t\t\t\t\t", "\r\n\r\n             \t\t", "Aproape \u00eentreaga \u0163ar\u0103 se afl\u0103 sub efectul unei inform\u0103ri meteorologice ce prive\u015fte instabilitatea atmosferic\u0103 \u015fi ploi \u00eensemnate cantitativ. P\u00e2n\u0103 acum, jude\u0163ul Boto\u015fani a fost ocolit de ploile anun\u0163ate, astfel c\u0103 vremea a continuat s\u0103 fie predominant frumoas\u0103. ", "\r\n", "\r\nNu \u015fi de acum \u00eencolo, \u00eens\u0103, deoarece, pe fondul conjug\u0103rii aerului cald \u0219i a instabilit\u0103\u021bii, sistemele noroase purt\u0103toare de ploi vor ocupa arii mai extinse.", "\r\n", "\r\nPotrivit prognozelor meteorologice, ", "duminic\u0103", ", temperaturile vor avea valori cuprinse \u00eentre 23\u00baC \u015fi 12\u00baC. Mai ales spre dup\u0103-amiaz\u0103, cerul va fi \u00eennorat \u015fi exist\u0103 posibilitatea de furtun\u0103 asociat\u0103 cu fulgere. La noapte, sunt anun\u0163ate averse pe arii extinse. ", "Luni", " vom avea parte de ploi. Cerul va fi noros iar v\u00e2ntul va sufla slab la moderat predominant din sector nordic. Maxima va fi de 17\u00baC iar minima nop\u0163ii va cobor\u00ee la 11\u00baC.", "\r\n", "\r\nDiminea\u0163a de ", "mar\u0163i", " va aduce o nou\u0103 rund\u0103 de averse, pe arii relativ extinse. Temperaturile vor oscila \u00eentre 21\u00baC \u015fi 11\u00baC. Cerul va fi par\u0163ial noros iar v\u00e2ntul va sufla dinspre nord-vest. ", "Miercuri", ", cerul va fi mai mult senin, v\u00e2ntul nu va face mare deranj, iar temperaturile vor avea valori cuprinse \u00eentre 23\u00baC \u015fi 11\u00baC.", "\r\n", "\r\n", "Joi", ", p\u00e2n\u0103 spre dup\u0103-amiaz\u0103 vom avea parte de o vreme frumoas\u0103 \u015fi cald\u0103, \u00eens\u0103 dup\u0103 pr\u00e2nz, norii \u00ee\u015fi fac apari\u0163ia, cu tot cu ploile aferente. Temperaturile vor oscila \u00eentre 23\u00baC \u015fi 10\u00baC. Diminea\u0163a de ", "vineri", " va fi marcat\u0103 de averse, \u00eens\u0103 ulterior cerul se va degaja. V\u00e2ntul va sufla moderat, cu intensific\u0103ri predominant din sector nord- vestic. Maxima va fi de 19\u00baC iar minima va cobor\u00ee la 9\u00baC.", "\r\n", "\r\nWeekend-ul va avea un aspect pl\u0103cut. ", "S\u00e2mb\u0103t\u0103", ", pe fondul unui cer mai mult senin, temperaturile vor oscila \u00eentre 23\u00baC \u015fi 12\u00baC. V\u00e2ntul \u00ee\u015fi va schimba direc\u0163ia \u015fi va sufla dinspre sud- est. De acelea\u015fi temperaturi vom avea parte \u015fi ", "duminic\u0103", ", atunci c\u00e2nd cerul va fi par\u0163ial noros, iar v\u00e2ntul va sufla slab la moderat predominant din nord- vest.", "\r\n", "\t\t\t\r\n\r\n                ", "\r\n                ", "\r\n            ", "\r\n\r\n                ", "\r\n                     Share on Facebook\r\n                ", "\r\n\r\n                  ", "\r\n                     Share on Twitter\r\n                  ", "\r\n            ", "\r\n\t\t\t", "\r\n\r\n        \t\t\t"], "county": "Botosani", "link": "http://stiri.botosani.ro/stire/91702/Soare+%C5%9Fi+ploi+anun%C5%A3ate+pentru+Boto%C5%9Fani.+Estim%C4%83ri+meteorologice.html", "press": "Stiri.Botosani"},
{"category": ["Sport"], "city": "Botosani", "title": "\r\n                        Fostul capitan al FC Boto\u0219ani, Florin Acsinte, a r\u0103mas f\u0103r\u0103 cuvinte \u00een ziua \u00een care a \u00eemplinit 29 de ani! FOTO                    ", "text": ["\r\n        \t", "\r\n                \r\n                Fostul capitan al FC Boto\u0219ani, Florin Acsinte, a r\u0103mas f\u0103r\u0103 cuvinte \u00een ziua \u00een care a \u00eemplinit 29 de ani! FOTO            ", "\r\n\t\t\t", "\r\n\t\t\t\tAutor: ", "Ionut Tabultoc", "\u00a0\r\n\t\t\t\tPublicat: ", "11:08", "\r\n\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\tVideo (", "0", ") \u00a0\r\n\t\t\t\tFoto (", "1", ")    \u00a0\r\n                   Comentarii (", "3", ")  \u00a0\r\n                   Vizualizari (", "805", ")  \u00a0\r\n                   ", "\r\n                ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "\r\n                   ", "Tweet", "\r\n                   ", "!function(d,s,id){var js,fjs=d.getElementsByTagName(s)[0],p=/^http:/.test(d.location)?'http':'https';if(!d.getElementById(id)){js=d.createElement(s);js.id=id;js.src=p+'://platform.twitter.com/widgets.js';fjs.parentNode.insertBefore(js,fjs);}}(document, 'script', 'twitter-wjs');", "\r\n                ", "\r\n\r\n               ", "\r\n               \t", "\r\n                             \t\t\t\t\t\t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t\t", "\r\n             \t\t\t", "\r\n\t\t\t\t\t             \t\t\t             \t\t\t\t\t\t", "\r\n\r\n             \t\t", "Actualul fotbalist al celor de la Pandurii Targu Jiu si fostul capitan al FC Botosani, Florin Acsinte, implineste astazi 29 de ani.\u00a0", "\r\n", "\r\nSi cum de-a lungul anilor isi sarbatorea ziua de nastere alaturi de fratele sau geaman, Viorel, duminica dimineata a avut parte de surpriza vietii. Viorel Acsinte a parcurs peste 600 de km pana la Targu Jiu pentru a fi alaturi de fratele sau in aceasta zi importanta, iar Florin a ramas fara cuvinte.", "\r\n", "\r\n", "\"Cand e frate langa frate, nici distanta pana la Targu Jiu nu ne desparte.. :))) La multi ani noua!\",", " ", "a scris Viorel pe pagina sa de Facebook.", "\r\n", "\r\n", "\r\n", "\r\nSi sotiile celor doi frati au contribuit la surpriza, oferindu-le doua torturi personalizate. Pentru Viorel in forma de sticla de bere, iar pentru Florin in forma de minge de fotbal, cu un fotbalist ce tine o cupa in mana.", "\r\n", "\r\n", "\"La multi ani, fratele meu geaman! Ma bucur ca nici anul acesta nu am trecut peste obiceiul nostru de a ne sarbatori ziua de nastere impreuna. Ma bucur ca am putut fi alaturi in aceasta zi importanta pentru\u00a0noi si iti doresc ce imi doresc si mie! La multi ani noua!\",", " ", "au fost cuvintele\u00a0lui Viorel Acsinte pentru Florin.", "\r\n", "\r\n", "\r\n\u00a0", "\r\n", "\t\t\t\r\n\r\n                ", "\r\n                ", "\r\n            ", "\r\n\r\n                ", "\r\n                     Share on Facebook\r\n                ", "\r\n\r\n                  ", "\r\n                     Share on Twitter\r\n                  ", "\r\n            ", "\r\n\t\t\t", "\r\n\r\n        \t\t\t"], "county": "Botosani", "link": "http://stiri.botosani.ro/stire/91705/Fostul+capitan+al+FC+Boto%C8%99ani%2C+Florin+Acsinte%2C+a+r%C4%83mas+f%C4%83r%C4%83+cuvinte+%C3%AEn+ziua+%C3%AEn+care+a+%C3%AEmplinit+29+de+ani%21+FOTO.html", "press": "Stiri.Botosani"}][{"category": "Cultura", "city": "Botosani", "title": "\r\n                        Sfin\u0163ii Boto\u015fanilor: 104 ani de la na\u015fterea P\u0103rintelui Cleopa!                    ", "text": "\r\n        \t", "county": "Botosani", "link": "http://stiri.botosani.ro/stire/91706/Sfin%C5%A3ii+Boto%C5%9Fanilor%3A+104+ani+de+la+na%C5%9Fterea+P%C4%83rintelui+Cleopa%21.html", "press": "Stiri.Botosani"},
{"category": "Actualitate", "city": "Botosani", "title": "\r\n                        Problemele cardiace \u015fi diabetul i-au fost fatale marelui actor Mircea Albulescu. \"I-am spus lui Dumnezeu: Ia-m\u0103 pe nepus\u0103 mas\u0103\"                    ", "text": "\r\n        \t", "county": "Botosani", "link": "http://stiri.botosani.ro/stire/91701/Problemele+cardiace+%C5%9Fi+diabetul+i-au+fost+fatale+marelui+actor+Mircea+Albulescu.+%22I-am+spus+lui+Dumnezeu%3A+Ia-m%C4%83+pe+nepus%C4%83+mas%C4%83%22.html", "press": "Stiri.Botosani"},
{"category": "Actualitate", "city": "Botosani", "title": "\r\n                        Romii din Boto\u015fani se pl\u00e2ng, din nou: Locuin\u0163e insalubre, contracte expirate, abuzuri                    ", "text": "\r\n        \t", "county": "Botosani", "link": "http://stiri.botosani.ro/stire/91700/Romii+din+Boto%C5%9Fani+se+pl%C3%A2ng%2C+din+nou%3A+Locuin%C5%A3e+insalubre%2C+contracte+expirate%2C+abuzuri.html", "press": "Stiri.Botosani"},
{"category": "Cultura", "city": "Botosani", "title": "\r\n                        Duminica inchinata Sfantului Ioan Scararul                    ", "text": "\r\n        \t", "county": "Botosani", "link": "http://stiri.botosani.ro/stire/91699/Duminica+inchinata+Sfantului+Ioan+Scararul.html", "press": "Stiri.Botosani"},
{"category": "Sport", "city": "Botosani", "title": "\r\n                        Fostul capitan al FC Boto\u0219ani, Florin Acsinte, a r\u0103mas f\u0103r\u0103 cuvinte \u00een ziua \u00een care a \u00eemplinit 29 de ani! FOTO                    ", "text": "\r\n        \t", "county": "Botosani", "link": "http://stiri.botosani.ro/stire/91705/Fostul+capitan+al+FC+Boto%C8%99ani%2C+Florin+Acsinte%2C+a+r%C4%83mas+f%C4%83r%C4%83+cuvinte+%C3%AEn+ziua+%C3%AEn+care+a+%C3%AEmplinit+29+de+ani%21+FOTO.html", "press": "Stiri.Botosani"},
{"category": "Actualitate", "city": "Botosani", "title": "\r\n                        Soare \u015fi ploi anun\u0163ate pentru Boto\u015fani. Estim\u0103ri meteorologice                    ", "text": "\r\n        \t", "county": "Botosani", "link": "http://stiri.botosani.ro/stire/91702/Soare+%C5%9Fi+ploi+anun%C5%A3ate+pentru+Boto%C5%9Fani.+Estim%C4%83ri+meteorologice.html", "press": "Stiri.Botosani"},
{"category": "Actualitate", "city": "Botosani", "title": "\r\n                        Doi medici \u00eenscri\u015fi la concursul pentru Sec\u0163ia Neonatologie de la Mavromati                    ", "text": "\r\n        \t", "county": "Botosani", "link": "http://stiri.botosani.ro/stire/91703/Doi+medici+%C3%AEnscri%C5%9Fi+la+concursul+pentru+Sec%C5%A3ia+Neonatologie+de+la+Mavromati.html", "press": "Stiri.Botosani"}]